轉發反送中消息 內地維權人士衛小兵被拘留15日獲釋

香港反送中運動持續，內地維權人士衛小兵在《維權網》透露，他早前因在 Twitter 轉發香港遊行的帖子，從上月 18 日起，被當局以「尋釁滋事」罪名行政拘留 15日，現已拘留期滿獲釋。

衛小兵指，他在上月 18 日接到湖州市南潯區公安分局國保電話，對方要求衛小兵到派出所談話，解釋他在網上發帖的事情；衛小兵指，當時國保及警方查問他兩則在 Twitter 的帖子，以及一則在 Fb 的帖子。其中一則 Twiiter 是題為《香港警察和中國城管是一樣的》、顯示香港警察速龍小隊在 612 清場時毆打示威者的片段，而衛小兵在帖文上加上評論「同一批土匪吧」；第二則是轉發有關香港遊行的評論，衛小兵則留言「形勢大好，加油」；第三則是衛小兵在 Fb 轉發支聯會副主席鄒幸彤有關香港遊行的帖子。

衛小兵表示，在他完成問話筆錄 22 小時後，一名王姓國保指他轉發帖子的行為屬於尋釁滋事，而且情節嚴重，處罰他行政拘留15日。衛小兵指，當日他就被送往湖州市拘留所。

遭警告不得再轉發香港消息 不准炒作遭拘留一事

衛小兵又指，在他拘留期滿後，南潯區公安分局的國保向他表示，當局不會向他發出行政處罰書，命令他限期內離開湖州市，以及警告他不准繼續轉發有關香港的任何帖子，也不准炒作他被拘留一事，「否則後果自負」。

衛小兵過往曾因參與海祭劉曉波，被廣州當局以涉嫌「尋釁滋事」罪名刑事拘留一个月。衛小兵其後獲准取保候審，但一直遭國保嚴密監控。

一於令每個來港既中國遊客手機都有反送中既單張
甚至有啲扇呀 筆呀免費送比佢地而有寫反送中字句

全球最大黑社會

Twitter 都要管？

其實尋邊個？釁邊個？
又滋咗咩事出嚟？
分明9吹個罪名
咁樣只會令所有香港人都懼怕送中
呢個助攻好
要宣傳下

竟然出得返尼唔死得，佢好彩呀